[
  {
    "id": 60,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "间接法(BT 法)是先估计(___)，然后进行傅里叶变换得到(___)。",
    "text": "间接法(BT 法)是先估计(自相关函数)，然后进行傅里叶变换得到(功率谱)。",
    "answers": ["自相关函数", "功率谱"]
  },
  {
    "id": 61,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "有偏自相关函数估计的误差相对(___)，是一种(___) (或者渐近无偏估计)。",
    "text": "有偏自相关函数估计的误差相对(较小)，是一种(渐近一致估计)(或者渐近无偏估计)。",
    "answers": ["较小", "渐近一致估计"]
  },
  {
    "id": 62,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "周期图法在整个计算过程中没有计算样本的自相关，拿到随机信号的样本后，直接对样本进行(___)，跳过了样本自相关计算的过程。",
    "text": "周期图法在整个计算过程中没有计算样本的自相关，拿到随机信号的样本后，直接对样本进行(傅里叶变换)，跳过了样本自相关计算的过程。",
    "answers": ["傅里叶变换"]
  },
  {
    "id": 63,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "周期图法谱估计是(___)，当 N→ ∞ 时，周期图的统计平均值趋于它的(___)，因此周期图属于(___)。",
    "text": "周期图法谱估计是(有偏估计)，当 N→ ∞ 时，周期图的统计平均值趋于它的(真值)，因此周期图属于(渐近无偏估计)。",
    "answers": ["有偏估计", "真值", "渐近无偏估计"]
  },
  {
    "id": 64,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "间接法和周期图法估计功率谱都不是(___)，频率分辨率(___)。",
    "text": "间接法和周期图法估计功率谱都不是(一致估计)，频率分辨率(低)。",
    "answers": ["一致估计", "低"]
  },
  {
    "id": 65,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "对周期图进行修正，使其满足(___)条件，可以采用的经典谱估计改进方法有 Bartlett平均周期图法 、窗口处理法平均周期图和修正的周期图求平均法。",
    "text": "对周期图进行修正，使其满足(一致估计)条件，可以采用的经典谱估计改进方法有 Bartlett平均周期图法 、窗口处理法平均周期图和修正的周期图求平均法。",
    "answers": ["一致估计"]
  },
  {
    "id": 66,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "传统的功率谱估计方法无论采取哪一种改进方法，总是以(___)分辨率为代价，换取(___)的减少，提高分辨率的问题无法根本解决。",
    "text": "传统的功率谱估计方法无论采取哪一种改进方法，总是以(减少)分辨率为代价，换取(估计方差)的减少，提高分辨率的问题无法根本解决。",
    "answers": ["减少", "估计方差"]
  },
  {
    "id": 67,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "经典谱估计中，采用观测到的 N 个样本值估计(___)，认为在此观察到的 N 个数据以外的 x (n ) = 0，这与实际情况是不符合的，从而造成分辨率的(___)。",
    "text": "经典谱估计中，采用观测到的 N 个样本值估计(功率谱)，认为在此观察到的 N 个数据以外的 x (n ) = 0，这与实际情况是不符合的，从而造成分辨率的(降低)。",
    "answers": ["功率谱", "降低"]
  },
  {
    "id": 68,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "根据已观察到的数据，现代谱估计选择一个正确的模型，认为 x (n )是(___)通过此模型产生的，那么就不必认为 N 个以外的数据全为零。",
    "text": "根据已观察到的数据，现代谱估计选择一个正确的模型，认为 x (n )是(白噪声)通过此模型产生的，那么就不必认为 N 个以外的数据全为零。",
    "answers": ["白噪声"]
  },
  {
    "id": 69,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "原始数据加窗，数据变短，就会(___)频谱的分辨率。",
    "text": "原始数据加窗，数据变短，就会(降低)频谱的分辨率。",
    "answers": ["降低"]
  },
  {
    "id": 70,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "一个信号在时间上压缩后，频带会(___)，即一个信号在时间上是(___)，频带宽度必然是(___)。",
    "text": "一个信号在时间上压缩后，频带会(变宽)，即一个信号在时间上是(无限长的)，频带宽度必然是(有限的)。",
    "answers": ["变宽", "无限长的", "有限的"]
  },
  {
    "id": 71,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "由于加窗限制了信号的长度，便会导致频谱无限长或是频带无限宽，这种情况称为(___)。",
    "text": "由于加窗限制了信号的长度，便会导致频谱无限长或是频带无限宽，这种情况称为(频谱泄露)。",
    "answers": ["频谱泄露"]
  },
  {
    "id": 72,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "任何具有有理功率谱的随机信号都可以看成是白噪声w(n )通过(___)产生的输出。根据已观察到的数据， 选择一个正确的模型，可以估计出该模型的参数，即可得到随机信号 x (n )的(___)。",
    "text": "任何具有有理功率谱的随机信号都可以看成是白噪声w(n )通过(线性时不变系统)产生的输出。根据已观察到的数据， 选择一个正确的模型，可以估计出该模型的参数，即可得到随机信号 x (n )的(功率谱估计)。",
    "answers": ["线性时不变系统", "功率谱估计"]
  },
  {
    "id": 73,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "最大熵谱估计采用最大熵原则，外推(___)方法估计信号功率谱。它基于将已知的有限长度自相关序列以外的数据用外推的方法求得，而不是把它们当作是零。",
    "text": "最大熵谱估计采用最大熵原则，外推(自相关函数)方法估计信号功率谱。它基于将已知的有限长度自相关序列以外的数据用外推的方法求得，而不是把它们当作是零。",
    "answers": ["自相关函数"]
  },
  {
    "id": 74,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "已知{R (0), R (1), , R (p)}，求得 R (p +1) , R (p + 2) , 。最大熵谱估计保证外推后自相关矩阵(___)，自相关序列所对应的时间序列应具有最大熵，在具有已知的 p +1 个自相关取样值的所有时间序列中，该时间序列是最随机，最不可预测的，谱是最平坦的，最均匀的。",
    "text": "已知{R (0), R (1), , R (p)}，求得 R (p +1) , R (p + 2) , 。最大熵谱估计保证外推后自相关矩阵(正定)，自相关序列所对应的时间序列应具有最大熵，在具有已知的 p +1 个自相关取样值的所有时间序列中，该时间序列是最随机，最不可预测的，谱是最平坦的，最均匀的。",
    "answers": ["正定"]
  },
  {
    "id": 75,
    "chapter": "第四章 现代谱估计",
    "question": "按照 Shannon 对熵的定义，当随机变量 X取离散值时， 熵定义为 H pi ln pi ；当 X取连续值时，熵定义为H = −∫ p ln pdx = −E ",
    "text": "按照 Shannon 对熵的定义，当随机变量 X取离散值时， 熵定义为 H pi ln pi ；当 X取连续值时，熵定义为H = −∫ p ln pdx = −E ",
    "answers": []
  }
]
